[食鬼亂煮]—紅桑子棉花糖 Raspberries Marshmallow

Ig Story有片同埋我把真聲 。
今日依個甜品我整完都先發覺有啲複雜同埋要有攪拌機先整到，所以如果真係整嘅話有咩唔明問清楚我先，唔整都冇所謂，就當娛樂下大家 ！！！

請買啲新鮮靚嘅紅桑子，如果買左啲差野係會整都整唔到。同埋個甜品比較甜同淨係放到2日，唔係鍾意食甜野就考慮下先整或者整比人食。
⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀
材料：
白糖 300g
栗膠60g (liquid glucose)
水 90g ⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀
⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀
蛋白 90g
白糖 90g
魚膠片 15g (我用個隻一塊等於5g，睇清楚包裝寫幾多g，唔好用磅個重量）
⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀
雲喱拿油 2茶匙 ⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀
新鮮紅桑子 400g
糖霜 如有需要 ⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀
⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀
做法：
1.處理紅桑子
紅桑子買買靚少少(通常超市放個架最後個啲係新鮮啲)，如果唔靚個啲整個時會出水同爛，成個棉花糖會好濕。
淨係用實淨個啲，爛同出水嘅唔要，簡好曬千其唔好洗，用張紙抹抹就可以。

2.磅其他材料,準備材料同用具
白糖,栗膠,水拎個煲磅；蛋白放攪拌碗，糖同雲喱拿油分開用細蹀仔磅；魚膠片浸凍水備用。
用油掃個盤(2cm高x25cm長x19cm闊,我依個盤會整唔曬淨左少少出黎)，鋪張長過個盤一半嘅保鮮紙，再掃油。
魚膠片浸到軟身就拎起揸走啲水，放落第隻碗叮溶佢(唔好叮太熱會用唔到)。

3.整棉花糖
糖個煲野開大火煮；同一時間開中慢速打蛋白，開始有泡見唔到底落一半糖，打到有少少紋落埋剩低個啲，轉中速打。
當煲糖煮到140°C，機轉中慢速，慢慢倒啲糖漿入蛋白到，倒完就將溶左嘅魚膠倒埋落去，開最快打到個攪拌碗底摸落唔熱微暖(我打左15分鐘)，你會見到啲棉花糖好杰，啲紋路好清楚。
停機等到啲棉花糖完全唔熱。

4.撈紅桑子入棉花糖
棉花糖唔熱就可以撈啲紅桑子入去，依個步驟要好小心，盡量唔好整爛啲紅桑子。搽啲油落隻手到，倒曬啲紅桑子落個攪拌碗到，用手打轉咁由底攪啲棉花糖上黎冚住啲紅桑子撈，大概混沌就好停，攪太多下啲紅桑子會出水。
5.落盤鋪平
所有用具都要搽左油先用，用膠刮舀啲棉花糖落個盤到，盡量推向四隻角，舀滿左再用抹刀推平。
包好放雪櫃雪一日。 ⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀⠀

6.切棉花糖
又係所有用具搽左油先，成底連保鮮紙拎出黎，打直切左條先，再打橫切一粒粒，如果把刀太多野痴住就用紙抹乾淨再掃油先再切。
切完想靚啲又唔怕甜嘅撒少少糖霜，食得！
放雪櫃可以擺2日。

依隻棉花糖因爲要放新鮮berries入去，所以加左蛋白令到佢冇咁硬身，唔係一般個隻比較煙韌嘅口感，而且只可以放2日，不過你整比甜甜星嘅囡囡應該好快食曬 ！
紅桑子嘅酸味完全平均到棉花糖個隻偏甜味，沖杯茶食正到！！！

Ig:

次次咁夜出po唔好意思

開店賣

唔得啦 我自己玩下就掂

屌你 整比我食啦

要番工 不了

香港都好似少鋪頭賣自己整嘅棉花糖

好正呀 想食

試下整 不過有野唔明記得問我

唔啦 屋企冇位

把聲好痴漢

玩一姐

一個人食咁多？

下

請囡囡食

你真係好gay

利申：非gay

法國啲人整甜品就型仔
香港就基

依家利申非gay=非常gay